［陪打師失業！］PlayStation 5 遊戲機配件曝光，Sony 正研發「陪玩機械人」並申請專利

對於一眾單身的玩家而言，在進行遊戲時身旁沒有人陪伴相信難免偶爾會感到孤獨。而為了解決這個問題，近日就有外國媒體指 Sony 目前正研發一項名為「陪玩機械人」的 PlayStation 5 遊戲機配件，並已經在早前為其申請專利，引來了全球玩家的熱烈討論。

近日有外國媒體發現 Sony 在 4 月中的時候申請了一款能陪伴玩家進行遊戲的機械人專利，當中文件指出該機械人將會安裝一系列如咪高峰、鏡頭、生物感應器以及動作感應器等在內的裝置，從而使其可以觀看玩家在遊戲中的玩法並對玩家的情緒作出反應，進行實時觀察並分析玩家的狀態。文件中亦透露機械人將以玩家的音調和聲音以判斷情緒，並將透過人臉識別以分辨表情以及通過心跳頻率以分析緊張程度等。

Sony 官方就在文件對機械人的描述中指出，從收集的數據中可見當玩家在遊戲過程中如果被觀看時，可以增強該人繼續進行遊戲的動機，從而提升他們的士氣以及動力，無意中會在遊戲中表現得更好。此外，Sony 亦提及有意將這款機械人視覺化，讓它看起來更像一個像雲的生物，有眼睛、手臂以及腿，在視覺給予人更親切的感覺。

個外型可唔可以整成一個防火嘅大波妹

新登記選民截止日期：2020年5月2日

圖片來源：#35432 速食保濟丸 @LIHKG

星戰R2d2定高達Haro?

Tifa

機械人: 你好柒, 咁都死

比錢叫個pt雞f陪玩唔好
又可以攬下揸下

電子雞2.0 ?

防水會好啲

不得好死

機械人： 一二一二 一二一二隻腳呀 屌幾時郁到隻手呀，個隻閪手識唔識做嫁 屌你老母小兒麻痺架你，加油啦 又開追悼會嫁啦

玩家：我唔玩啦

放駁頭的比卡超

落離合

之前好似有個網比人約女打機鬼搵真女唔好

咁撚癲？！

真.電子雞

Wall-E?!

你將你女朋友當左係部robot？

咁撚串的話⋯

任天堂 R.O.B.

正

玩火咁癲